\phantomsection \label{subsubsec:R414}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R414}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R414}{R4.08}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Projet Personnel et Professionnel } % R408 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1LFBW3D6FwzQ9IRsF-gXssSiJ2I5pLF_hCATTpydtB-Y/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{5h}, dont ???h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{5h}, dont 5h CM/TD et 0h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{7h}, dont 7h CM/TD et 0h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{1}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{1}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{1}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

A l'approche du premier stage professionnel, l'étudiant doit être
capable d'envisager personnellement et professionnellement sa situation
de collaborateur au sein d'une organisation.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Approfondir l'approche des droits et devoirs des individus en matière
  de numérique (CNIL, RGPD, quadrature
  du Net\ldots)
\item
  Mieux comprendre les enjeux du monde professionnel (initiation : PME,
  grandes entreprises, multinationales,
  start-up, représentation syndicale, économie, développement durable,
  responsabilité sociétale des entreprises\ldots)
\item
  Comprendre l'articulation entre sa personnalité et les enjeux du monde
  socio-économique en prenant
  conscience de ses contraintes
\item
  \begin{description}
  \item[Être capable de s'intégrer correctement en entreprise, dans la
  visée du premier stage professionnel]
  quels avoir-être, qu'attend-on du collaborateur-stagiaire, comment se
  comporter, que prendre en compte
  \end{description}
  ?
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Préconisations de mise en oeuvre}

\begin{itemize}
\item
  1{]} Définir son profil, en partant de ses appétences, de ses envies
  et asseoir son choix professionnel
  notamment au travers de son parcours
  \begin{itemize}
  \item
    Connaissance de soi tout au long de la sa formation
  \item
    Modalités d'admissions (école et entreprise)
  \item
    Initiation à la veille informationnelle sur un secteur d'activité,
    une entreprise, les innovations,
    les technologies\ldots{}
  \item
    Quels sont les différents métiers possibles avec les parcours
    proposés
  \end{itemize}
\item
  2{]} Construire un/des projet(s) professionnel(s) en définissant une
  stratégie personnelle pour le/les
  réaliser
  \begin{itemize}
  \item
    Identifier les métiers associés au(x) projet(s) professionnel(s)
  \item
    Construire son parcours de formation en adéquation avec son/ses
    projet(s) professionnel(s) (spécialité
    et modalité en alternance ou initiale, réorientation,
    internationale, poursuite d'études, insertion
    professionnelle)
  \item
    Découvrir la pluralité des parcours pour accéder à un métier :
    Poursuite d'études et passerelles
    en B.U.T.2 et B.U.T.3 (tant au national qu'à l'international), VAE,
    formation tout au long de la vie,
    entrepreneuriat
  \end{itemize}
\item
  3{]} Analyser les métiers envisagés : postes, types d'organisation,
  secteur, environnement professionnel.
  \begin{itemize}
  \item
    Les secteurs professionnels
  \item
    Les métiers représentatifs du secteur
  \item
    Quels sont les métiers possibles avec le parcours choisi
  \end{itemize}
\item
  4{]} Mettre en place une démarche de recherche de stage et
  d'alternance et les outils associés
  \begin{itemize}
  \item
    Formaliser les acquis personnels et professionnels de l'expérience
    du stage {[}connaissance de soi,
    choix de domaine et de métier/découverte du monde l'entreprise,
    réadaptation des stratégies de travail
    dans la perspective de la 3e année)
  \item
    Accompagnement à la recherche de stage, alternance et job étudiant
    (en lien avec formation)
  \item
    Développer une posture professionnelle adaptée
  \item
    Technique de recherche de stage ou d'alternance : rechercher une
    offre, l'analyser, élaborer un CV
    \& LM adaptés. Se préparer à l'entretien. Développer une
    méthodologie de suivi de ses démarches
  \item
    Gérer son identité numérique et e-réputation
  \end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

\begin{itemize}
\item
  Amélioration et mise à jour du portfolio
\item
  Passerelles et choix de poursuites d'études
\item
  Rapport et soutenance de stage
\item
  Accentuation et valorisation des savoir-être et soft skills
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \textit{Tous les ACs de toutes les compétences (tout parcours confondu)} \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE471}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\hyperlink{SAE441}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.01}} Implémenter les réseaux et les protocoles sans fil dédiés à l'IoT
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE421}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.01}} Sécuriser un système d'information
\tabularnewline
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE461}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.01}} Déployer une infrastructure opérateur et de services clients
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE431}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.01}} Développer et déployer un microservice dans un environnement virtualisé
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE451}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.01}} Piloter des solutions de sécurité pour les besoins du réseau informatique d'un client
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Insertion professionnelle, Posture professionnelle, Orientation, Organisations. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

